## åŸºæœ¬åˆç­‰å‡½æ•° ï¼šåå¯¹å¹‚æŒ‡ä¸‰

### 1. å¸¸æ•°å‡½æ•°
-  $y=A$ 
- å¸¸è€ƒç‚¹ï¼šæ‰¾äº¤ç‚¹ä¸ªæ•°ï¼Œæˆ–è€…åœ¨æ¦‚çŽ‡è®ºä¸­æ±‚æ¦‚çŽ‡ $P{g(X)\leq y}$.
---
### 2. å¹‚å‡½æ•°
-  $y=x^\mu$
- ç”±äºŽ $y=x$ ä¸Ž $y=\sqrt{ x }$ å…·æœ‰ç›¸åŒçš„å•è°ƒæ€§ï¼Œæ•…
	- è§åˆ° $\sqrt{u}$  ã€$\sqrt[3]{ u }$ æ—¶ï¼Œå¯ä»¥ç”¨ u æ¥ç ”ç©¶æœ€å€¼
		- ==**$\bigstar$ è§åˆ°|u|æ—¶ï¼Œç”±äºŽ $|u|=\sqrt{ u^2 }$, å¯ä»¥ä½¿ç”¨ $u^2$ æ¥ç ”ç©¶æœ€å€¼ï¼Œä¸¤è€…æœ‰ç›¸åŒçš„æœ€å€¼ç‚¹**==
		- ==** $\bigstar$ è§åˆ° $u_{1}u_{2}u_{3}$ æ—¶ï¼Œå¯ä»¥ç”¨ $\ln(u_{1}u_{2}u_{3})=\ln u_{1}+\ln u_{2}+\ln u_{3}$ æ¥ç ”ç©¶æœ€å€¼**==
		-  $\frac{1}{u} \Rightarrow u$ ä¸¤è€…çš„æœ€å¤§å€¼æœ€å°å€¼ç‚¹ç›¸å
---
### 3. æŒ‡æ•°å‡½æ•°
-  $y=a^x(a>0,a\neq_{1})$ è¦æ±‚ç†Ÿæ‚‰å›¾åƒ!!!
-  $\bigstar$ $y=e^x$ ï¼Œæ’æ­£ï¼Œ$\lim_{ n \to \infty }e^x=+\infty \text{ } or \text{ }0$ é”™è¯¯âŒï¼Œå‡½æ•°æžé™å…·æœ‰**å”¯ä¸€æ€§**, å…¶å®žä¸å­˜åœ¨ã€‚
-  $\lim\limits_{ n \to +\infty }e^x=+\infty \text{ } or \text{ }\lim_{ n \to +\infty }e^x=\text{ }0$ âœ”
-  $\bigstar$ $a^0=1,\bigstar e^0=1$, å¦‚ï¼š #æ•æ„Ÿ $e^{x^n}-1=e^{x^n}-e^0\rightarrow f(b)-f(a)$ï¼Œç„¶åŽå°±å¯ä»¥ç”¨æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†æ±‚è§£ (ç»Ÿä¸€ç¾Ž)

> [!hint] æ•æ„Ÿ ï¼
> #æ•æ„Ÿ $e^{\tan x}-e^{\sin x}=e^{\sin x}\bigl(e^{\tan x-\sin x}-1\bigr)$
> å…³é”®ç‚¹åœ¨äºŽ $\tan x=\sin x+(\tan x-\sin x)$
> ä¸€å®šè¦è®°å¿†äº›å…·ä½“çš„ä¾‹å­
> $a^{\alpha-\beta}=\frac{a^\alpha}{a^\beta}$

---
### 4. å¯¹æ•°å‡½æ•°
- å®šä¹‰åŸŸ $(0,+\infty)$, å€¼åŸŸ $(-\infty,+\infty)$
- #æ•æ„Ÿ $\ln x_{n}=\ln x_{n}-\ln{1}$
- $x=e^{\ln x}(x>0),u^x=e^{\ln u^x}=e^{x\ln u}$

> [!note] ä¾‹å­ðŸŒ°
> è€ƒç ”ä¸­éžå¸¸å¸¸è§
> #æŠ€å·§ #æ€æƒ³ ç»Ÿä¸€åŒ–
> $$\begin{align*} \ln\left (e + \frac{1}{x}\right) - 1 &= \ln\left (e + \frac{1}{x}\right) - \ln e = \ln\left (1 + \frac{1}{ex}\right) \end{align*}$$
> $$\begin{align*} \text{å¦‚ï¼š}\lim_{x \to \infty} x \left[ \ln\left (e + \frac{1}{x}\right) - 1 \right] &= \lim_{x \to \infty} x \cdot \frac{1}{ex} = \frac{1}{e}. \end{align*}$$
> å†æ¯”å¦‚ï¼š$x^x=e^{\ln x^x}=e^{x\ln x}$

> [!note] å¯¹æ•°è¿ç®—æ³•åˆ™
â†’ ç§¯å˜å’Œ
â‘  $(\log_a (MN) = \log_a M + \log_a N)$ï¼ˆç§¯çš„å¯¹æ•° = å¯¹æ•°çš„å’Œï¼‰ã€‚
â†’ å•†å˜å·®
 â‘¡ $(\log_a \frac{M}{N} = \log_a M - \log_a N)$ ï¼ˆå•†çš„å¯¹æ•° = å¯¹æ•°çš„å·®ï¼‰ã€‚
â†’ å¹‚æ¬¡å˜å€æ•°
 â‘¢ $(\log_a M^n = n \log_a M)ï¼Œ(\log_a \sqrt[n]{M} = \frac{1}{n} \log_a M)$ ï¼ˆå¹‚çš„å¯¹æ•° = å¯¹æ•°çš„å€æ•°ï¼‰ã€‚
ä¸€å®šè¦ç”¨å¥½å¯¹æ•°çš„è¿ç®—æ³•åˆ™ï¼Œå¦‚ï¼š$(e^{\ln \sqrt{f^2 (x) - f (x) + 1}} = \sqrt{f^2 (x) - f (x) + 1})$ã€‚
å¸¸è€ƒï¼šå½“ $(x > 0)$ æ—¶ï¼Œ
$$\ln \sqrt{x} = \frac{1}{2} \ln x; \quad \ln \frac{1}{x} = -\ln x; \quad \ln \left (1 + \frac{1}{x}\right) = \ln \frac{x + 1}{x} = \ln (x + 1) - \ln x.$$
â†’ ä¸­å€¼å®šç†ï¼ˆæ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†ï¼‰è¯æ˜Ž â€œç»Ÿä¸€ç¾Žâ€

---
### 5. ä¸‰è§’å‡½æ•°
- æ­£å¼¦å‡½æ•°ä¸Žä½™å¼¦å‡½æ•°
	- è¦æ±‚ç†Ÿè®°éƒ¨åˆ†æ­£ã€ä½™å¼¦å€¼
	- $\bigstar$,æ’ç­‰å˜å½¢ï¼Œ$sin^2a+cos^2a=1$
	- ==ä¸€ä¸ªæ‹±å½¢ä¸Ž x è½´çš„é¢ç§¯ä¸º 2.==
	- å¯¹äºŽ $\sin x$ æ¥è¯´ï¼Œä»Ž $\frac{\pi}{4}\to \frac{\pi}{2}$ çš„é¢ç§¯ä¸º $\frac{\sqrt{ 2 }}{2}$. 
- æ­£åˆ‡å‡½æ•°ä¸Žä½™åˆ‡å‡½æ•°
	- å˜å½¢éœ€è¦æ¸…æ¥šï¼Œæ¸…æ¥šå›¾åƒ
	- æ¸…æ¥šå®šä¹‰åŸŸï¼Œå‘¨æœŸæ€§ä¸º $\pi$
	- æ¸…æ¥šç‰¹æ®Šå‡½æ•°å€¼
- æ­£å‰²å‡½æ•°ä¸Žä½™å‰²å‡½æ•°
	- $\sec x = \frac{1}{\cos x},\quad \csc x=\frac{1}{\sin x}$
	- æ¸…æ¥šå›¾åƒï¼Œæ¸…æ¥šå®šä¹‰åŸŸ
	- $\bigstar$ $1+\tan^2a=\sec^2a;\quad 1+\cot^2a=\csc^2a$.
---
### 6. åä¸‰è§’å‡½æ•°
- åæ­£å¼¦å‡½æ•°å’Œåä½™å¼¦å‡½æ•°
	- $\arcsin x, \quad \arccos x$
	- å›¾åƒå®šä¹‰åŸŸ(-1,1) 
	- å€¼åŸŸ(ä¸»å€¼åŒºé—´) arcsinx ä¸º $[-\frac{\pi}{2},\frac{\pi}{2}]$ arccosx ä¸º $[0, \pi]$
	- $x=\arcsin(\sin (x))$. [[å‡½æ•°çš„æ¦‚å¿µ#åå‡½æ•°]]
	- æ€§è´¨
	- æ³¨æ„ä¸»å€¼åŒºé—´
- åæ­£åˆ‡å‡½æ•°å’Œåä½™åˆ‡å‡½æ•°
	- $\arctan x$ $\left( -\frac{\pi}{2} \right)$ å•å¢ž $arccot x$ $(0,\pi)$  å•å‡.
	- $\lim\limits_{ n \to \infty }\arctan x$ **ä¸å­˜åœ¨**
	- æ€§è´¨ï¼š$\arctan x+ arccot x=\frac{\pi}{2}$
	- ç†Ÿæ‚‰ç‰¹æ®Šå‡½æ•°å€¼
	- ç†Ÿæ‚‰å›¾åƒ
	- ç†Ÿæ‚‰æžé™
 
> [!note] åæ­£å¼¦å’Œåä½™å¼¦ä¸‰è§’å‡½æ•°ç›¸å…³çŸ¥è¯†ç‚¹
ï¼ˆ1ï¼‰ä¸»å€¼åŒºé—´ï¼Ž
$y=\arcsin x$ çš„ä¸»å€¼åŒºé—´ä¸º $\left[-\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2}\right], y=\arccos x$ çš„ä¸»å€¼åŒºé—´ä¸º $[0, \pi]$ï¼Ž
ï¼ˆ2ï¼‰åä¸‰è§’å‡½æ•°çš„æ’ç­‰å¼æœ‰
> $$
\begin{gathered}
\sin (\arcsin x)=x, x \in[-1,1], \sin (\arccos x)=\sqrt{1-x^2}, x \in[-1,1] ; \\
\cos (\arccos x)=x, x \in[-1,1], \cos (\arcsin x)=\sqrt{1-x^2}, x \in[-1,1] ; \\
\arcsin (\sin x)=x, x \in\left[-\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2}\right] ; \\
\arccos (\cos x)=x, x \in[0, \pi] ; \\
\arcsin x+\arccos x=\frac{\pi}{2}(-1 \leqslant x \leqslant 1) .
\end{gathered}
> $$
> 
> å…¶ä¸­ï¼š $\sin (\arccos x)=\sqrt{1-x^2}, x \in[-1,1]$.
> ä»¤ $t=\arccos x \in[0, \pi]$ ï¼Œ
> åˆ™ $x=\cos t, \sin t \geqslant 0$ ï¼Ž
> åˆ $\sin ^2 t+\cos ^2 t=1$ ï¼Œ
> å› æ­¤ $\sin t=\sqrt{1-x^2}$ ï¼Œ
> å³ $\sin (\arccos x)=\sqrt{1-x^2}$ ï¼Ž
> 
> ï¼ˆ3ï¼‰ç‰¹æ®Šå‡½æ•°å€¼ï¼š
> $\arcsin 0=0, \arcsin \frac{1}{2}=\frac{\pi}{6}, \arcsin \frac{\sqrt{2}}{2}=\frac{\pi}{4}, \arcsin \frac{\sqrt{3}}{2}=\frac{\pi}{3}, \arcsin 1=\frac{\pi}{2}$,
> $\arccos 1=0, \arccos \frac{\sqrt{3}}{2}=\frac{\pi}{6}, \arccos \frac{\sqrt{2}}{2}=\frac{\pi}{4}, \arccos \frac{1}{2}=\frac{\pi}{3}, \arccos 0=\frac{\pi}{2}$.

> [!note] åæ­£åˆ‡å‡½æ•°åä½™åˆ‡å‡½æ•°
> ç‰¹æ®Šå‡½æ•°å€¼ï¼š $\arctan 0=0, \arctan \frac{\sqrt{3}}{3}=\frac{\pi}{6}, \arctan 1=\frac{\pi}{4}, \arctan \sqrt{3}=\frac{\pi}{3}$ ï¼Œ $\operatorname{arccot} 0=\frac{\pi}{2}, \operatorname{arccot} \sqrt{3}=\frac{\pi}{6}, \operatorname{arccot} 1=\frac{\pi}{4}, \operatorname{arccot} \frac{\sqrt{3}}{3}=\frac{\pi}{3}$.
> æžé™ï¼š $\lim \limits_{x \rightarrow-\infty} \arctan x=-\frac{\pi}{2}, \lim \limits_{x \rightarrow+\infty} \arctan x=\frac{\pi}{2}, \lim \limits_{x \rightarrow-\infty} \operatorname{arccot} x=\pi, \lim \limits_{x \rightarrow+\infty} \operatorname{arccot} x=0$

---
### 7. åˆç­‰å‡½æ•°
å°±æ˜¯æ™®é€šçš„å‡½æ•°è¡¨è¾¾å¼å•¦
$\star$ å¹‚æŒ‡å‡½æ•° $u(x)^{v(x)}=\mathrm{e}^{v(x) \ln u(x)}$ ä¹Ÿæ˜¯åˆç­‰å‡½æ•°ï¼Œå¦‚ $x>0$ æ—¶ï¼Œ$f(x)=x^x=\mathrm{e}^{x \ln x}$ æ˜¯åˆç­‰å‡½æ•°ã€‚

## åˆ†æ®µå‡½æ•°
- å¸¸è§çš„ä¸‰ä¸ªåˆ†æ®µå‡½æ•°
	-  $\vert x \vert = \sqrt{ x^2 }$.
	- $y=\operatorname{sgn} x= \begin{cases}1, & x>0 \\ 0, & x=0 \\ -1, & x<0\end{cases}$
	- $y=[x]$ å–æ•´å‡½æ•°ï¼Œåªä¿ç•™å‰é¢çš„æ•´æ•°éƒ¨åˆ†
		- æ³¨ $\bigstar \bigstar$ $[x+n]=[x]+n$ ï¼Œå…¶ä¸­ $n$ ä¸ºæ•´æ•°ï¼Ž
		- $\bigstar$ $x-1<[x] \leqslant x$ ï¼Ž
		- $\lim _{x \rightarrow 0^{+}}[x]=0 ; \lim _{x \rightarrow 0^{-}}[x]=-1$ ï¼Ž
